\startprefacepage
Настоящая работа посвящена исследованиям области виртуальных частных сетей.
Частные сети стали обязательной составляющей современной жизни: будь это локальная сеть дома, в офисе или в крупных корпорациях.
У последних сеть часто состоит не из одной локальной сети, а из нескольких географически распределённых частей.
Как раз тут приходят на помощь виртуальные частные сети, которые объединяют несколько мелких сетей в одну единую.
Существует множество технологий, которые позволяют это сделать как вместе, так и поотдельности: IPSec, OpenVPN, Tinc и т.д.

Однако с ростом количества сетей возникает проблема обеспечения связности между ними.
Тут встаёт выбор: либо идти по пути меньшей настройки и пускать трафик через один главный узел, либо настраивать по туннелю между каждой парой узлов.
Именно такая проблема встала в используемой сети, где все каналы созданы с помощью IPSec тунелей.
Сейчас существует проблема избыточной ручной конфигурации и возрастания трудоёмкости добавления новой локальной сети.
Было решено пойти по третьему пути и создать решение, которое позволит организовать полносвязную конфигурацию сети без излишней конфигурации.

Целью работы является построение масштабируемой защищённой виртуальной частной сети.
%разработка решения, которое позволит модернизировать существующую инфраструктуру VPN, настроенной с помощью туннелей IPSec, для упрощения масштабирования и поддержки.

Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{enumerate}
    \item Найти и проанализировать существующие решения для организации виртуальных частных сетей.
    \item Выполнить проектирование распределённого программного коммутатора.
    \item Провести разработку программного обеспечения.
    \item Протестировать полученное решение.
\end{enumerate}
